Octopus on Apple Pay 等候區 (16)

官方新聞稿

八達通將可在 iPhone 和 Apple Watch 上使用 (更新)
（香港，2019年7月11日）八達通卡有限公司一向致力提供創新的支付服務，以配合客戶多元化支付需要，公司宣布今年稍後，客戶將可在 iPhone 或 Apple Watch 上透過 Apple Pay ，使用八達通支付公共交通及零售交易。公司會於稍後公布更多詳情。

更新: 八達通預計稍後於2020年推出，透過iPhone 或 Apple Watch使用八達通支付公共交通及零售交易的服務。公司會於日後公布更多詳情。

FAQ 常見問題

1. 點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新虛擬卡

圖1：透過銀包app購買新卡

圖2：透過八達通app（版本6.0或以上）購買新卡

你可以買一張全新、不記名嘅租用版成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$100，當中包括$50按金同$50預設儲值額。當然，你亦可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。如果經銀包app買卡嘅話就用返Apple Pay裏面嘅銀聯卡畀錢，如果用八達通app買卡除咗可以用Apple Pay之外，亦可以用O! ePay餘額或者轉數快找數。

• 轉移現有實體卡

圖3：轉移實體卡至iPhone

圖4：轉移實體卡至Apple Watch

你亦可以用合資格嘅裝置（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落Apple Wallet。你只需輸入卡號碼最尾四個數字（個人八達通同已登記自動增值嘅八達通需要輸入生日日期同身分證最尾四個號碼），然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移，成個過程需時大約2分鐘。卡上面嘅餘額同按金會自動轉移落新卡。

2. 轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3. 有冇按金？可唔可以負錢？
虛擬卡同普通租用版八達通一樣有$50按金。只要交易前餘額係正數就可以負一次錢，最多可以負$50。

4. 嘟卡畀錢使唔使解鎖或者驗證？
如果set咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，好似真八達通噉直接放埋讀寫器就得，唔使開著個mon或者解鎖。

5. 可唔可以入多過一張八達通？
可以，但Apple Pay卡片數量係有限制。2017年或之後推出嘅iPhone／Apple Watch最多12張，2017年之前嘅就最多8張（卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡同交通卡，Passes唔計）。留意返只可以set一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動選擇返。

6. 會唔會影響其他Apple Pay信用卡？
唔會。特快交通卡同預設卡係分開嘅，換言之係唔會影響到信用卡交易。

7. 自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
實體卡入面大部份原有服務都會自動轉落虛擬卡，而虛擬卡亦可以如常登記所有服務。

可以轉移嘅服務包括：
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 大家樂Club 100
• 港鐵乘車優惠及服務

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

8. 點樣增值？

圖5：透過銀包app增值

除咗插卡式嘅增值機之外，任何其他增值地點（例如7-Eleven、Circle K、百佳惠康等）都可以為Apple Pay八達通增值，好似普通八達通咁將部機靠近讀寫器就可以完成增值。另外亦可以用Apple Pay裏面嘅銀聯卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay餘額／轉數快增值。

9. 可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay裏面嘅銀聯卡增值，每次最少增$50。銀聯卡增值冇手續費。

10. 有邊幾代iPhone／Apple Watch支援？

圖6：支援機種一覽表

• iPhone 8或以上（iOS 13.2或以上）
• Apple Watch Series 3或以上

XS／XR或以上設有慳電模式，冇電自動熄機之後五個鐘內都用到特快交通卡。

11. iPhone同Apple Watch可唔可以用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。

12. 入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通唔會攞到你手機上面所有嘅資料，詳情可以睇返Apple Pay私隱政策。而無論係入咗落手機嘅八達通定係實體八達通，執法部門都會查到每宗交易嘅位置。

13. 唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以delete咗部機上面張卡，以防萬一。當然，你部電話要上到網，熄咗機或者冇網就乜都做唔到。

14. 換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算delete咗都可以隨時restore，不限裝置。每張卡嘅餘額同按金都會永久儲存喺iCloud，除非你退卡（見Q15）。

15. 點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你。你可以揀經轉數快退落銀行戶口，或者直接退落你嘅O! ePay帳戶餘額。

16. 支援邊種八達通卡？
• 不記名租用版成人／長者八達通
• 個人租用版成人／長者八達通
必須印有9位數字嘅八達通號碼（8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)）

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
• 銀行聯營八達通

17. 幾時出呀屌你老母？
2020年內（好似係）

顧客重要提示

Octopus on Apple Pay 等候區系列

等候區1：
等候區2：
等候區3：
等候區4：
等候區5：
等候區6：
等候區7：
等候區8：
等候區9：
等候區10：
等候區11：
等候區12：
等候區13：
等候區14：
等候區15：

你地嘅毅力可以走行毅行者

仲用八達通？

又唔撚改個topic

行者巴
希望今個 post 內用到

騙子

仲開黎做咩，理柒佢啦

深圳通已跑出

我真係屌你老味樓主, 你開黎做乜9

拉

比我係八仔就依家出，然後用盡方法買起啲媒體宣傳用現金好污糟

樓主屌你老母

起碼有進展, 唔係話 WFH 所有野停頓。

支持樓主

人地一出就出，唔使打鑼打鼓，根本對人地黎講唔係乜野大事

仲未出

係大陸咋
關香港9 事
八仔呢D 垃圾公司

深圳嶺南通明明遲過垃圾桶宣佈
但早過我地推出
人地塊chip又唔係先進過我地
垃圾桶班人係咪中曬肺炎
定成班等運到？

蘋果巴上個post都講得清清楚楚，冇暗示直接話4月冇
今個post 真係要屌到起碼5月

信佢老味

又嚟loop到幾時

幾時先有得用啊 屌你老母

繼續屌

擺明係八仔問題，人地支那卡都可以遲黎先上岸
關Apple鳩事

同埋肯撚定唔關Apple事

條撚屌Jason, 帶風向話Apple問題

FeliCa

果籃咪有張有齊

我就唔撚信八仔肯進取既話，會搞到而家都未出囉

兩樣野黎

唔使出啦
已經轉用paywave + 現金

同你講得FeliCa就唔係NFC啦

出來已經冇用 呢1-2年呢間因卡好快被信用卡方式淘汰

拒絕現金

盡量無現金啦
收現果D 鋪頭都盡量唔好去, 襯呢次肺炎西撚走呢啲鋪頭先

唔洗再開post

應該要等到2047年

原來仲keep住開post
咁就俾八達通公司撚左4個月

呢幾個月黎肯做外賣既, 大多數會生存落黎,
講緊既係FOODPANDA, DELIVEROO 呢D
啲傳統小店, 咁落後就等收皮吧
黃店都咁話

要出一早出左
一開始賴閘機爛晒唔出住
之後就賴咩都準備好但APPLE唔批
再之後又賴咩市況差唔出住
睇死係八達通喺手續費度唔撚想蝕先一直出唔到
過多兩年再多啲地方收卡、用卡搭到車、再多啲婆仔用支那寶
有冇Octopus on Apple Pay，甚至有冇八達通呢間公司都唔重要了

5 月? 性暗示...

點解新舊北京卡共存嘅? 舊卡唔會自動轉 T-Union?

暗佢老母示,

你唔好諗咁多啦

DKLM 個濕鳩JASON 仲係度話唔關八達通事

求撚其搵條友出個twitter post講乜都得

仲理呢條柒碌托咩

屌

舊卡有冇 T-Union 功能?

阿差都醒覺，Jason係騙徒

佢好意思覆人

無成本 9up

冇開深圳通
會同八仔撞
開北京果張都可以係深圳用
仲免開卡費

有無人開左深圳通

但有深圳通優惠嗎？

係咪因為要等VISA同MASTER
八仔想佢哋增值可以FREE手續費
但係VISA同MASTER彩八仔都傻
大家玩緊拉鋸戰

無大陸卡，開唔到

冇優惠
咁你係深圳長用緊係開深圳通啦

地區轉中國就開到

唔係呀，我無大陸啲銀行卡，增值唔到黎出卡

要大陸銀行卡先加到

咁冇計了

用香港支聯信用卡加唔到入去呀？

唔得 開果陣得大陸卡揀到

唔緊要，反正好少去，依家亦去唔到
要用嘅話都可以用返 EMV 銀聯過閘

人地乜都有，香港

八仔FACEBOOK
感謝你的耐心等待，公司會於日後公佈更多詳情。

日後, 即係幾時...?

個門檻咁撚高？
開西瓜卡，有身分證就開到

大陸咩都要實名登記...
同大陸電話號碼

12月31日

再同你講推遲一年
- 完 -

大陸卡得上海卡可以用香港銀聯開卡 / 增值

屌！我兩樣都無

可惜冇轉移實體卡
唔知係咪八仔卡住係呢part

真係唔知點解SUICA 咁撚易開到
初初出果陣, DL 佢個APP 就搞撚掂

西瓜卡可以唔使身分證

上海卡唔使

點會
Beta 版一向已經轉到卡

香港可以用恆生渣打中銀提款卡

上海卡除咗以上呢幾張，所有支聯信用卡都得

呢句野上年講到而家

已經成為香港嘅都市傳說

人地禁足
仲出咪即係支持大家出街

中國同香港嘅apple store繼續開
即係apple當香港=中國=冇事
所以apple絕對開得八達通
仲未有一定關八達通事

直接改名叫八達通撚你區

好心你啦，邊有咁多暗示
慢慢等到年尾出新聞稿啦

但深圳通啲乘車優惠唔係每程地鐵減幾毫嗰啲咩? 唔係應該好似3*+垃圾通一樣有黨鐵乘車優惠咁咩?

15次以上先有

關身分證咩事?

喺技術層面完全諗唔到有咩Suica做到而垃圾通唔得嘅嘢囉
除咗關於錢(手續費/佣金...etc)之外

咩意思? 同一日搭15次先有? 同一月搭15次先有? 定只要同一張卡搭15先有??

應該話：識得呼吸就開到

2020/12/31 2359

記錯左係羊城通15次以上有6折
深圳通係每程95折

深圳通都想加/已經加左落apple wallet
原來呢個post咁多支那狗

必須有大陸銀行發行儲蓄卡或信用卡
而且深圳通app冇實體卡轉移功能,暫時只可以開新卡

12月講到而家就黎6月都未有

八仔CEO正食屎狗

係咪有巴士做緊apple pay比錢？

出得都幾個月後既事

12.4.5 已經 Beta 緊, 點會幾個月...

Diu ~ 打錯
係 13.4.5

13.4.5 beta 可以用了？

蘋果巴咁輕描淡寫咁講出嚟嘅

剩係想知信用卡係咪都係冇visa master?

咁而家係咪自己update 到去13.4.5就ok

今日先出13.4.1,
到13.4.5 都起碼2個星期啦

其實佢係咪堂哥

呢啲好似冇跟過大版本出

其實根本又唔係乜野新野, 只是時機, 要出依家都得, 正如深圳通13.4都加到

beta 版有無得試先

係咪都要等到正式版先開通

要 Apple 改 JSON 先用到的, server side 嘅嘢

都要至少2星期先出啦咁

起碼等一個月

蘋果巴講過 4 月冇

此post 已完

信你老母咩 jason

13.4 之後蘋果直出 13.4.5 developer beta, 點數 beta 2-3 個星期乜都搞完

等支那出先

咁睇日期應該最快5月5號或12號有

可以用深圳通app加微信開，但此app使用華為cloud

投訴師召喚

如果有7-12月買咗機嘅巴打投訴完貼返過程上嚟，不論成功與否，見到第一個Post我即捐$500俾立場，絕不走數！

理由建議，虛假廣告誤導市民作出消費決定，而佢哋無盡力去令廣告承諾成真：
1. 喺廣告公布之後佢哋選擇將相似嘅功能整俾其他手機（例如Note 10同S 20），而唔係廣告嘅手機。
2. 聲稱合作產品Apple Pay亦已經同其他付款系統合作（例如深圳通）
有關虛假廣告唯一嘅功能係誤導人買手機，現要求賠償港幣XXXX元。

計算方法係你買嗰部機嘅價減iPhone 7嘅價。

表格

收費表

特登搵番張渣打銀聯試 top up，負評我吧

因為兩張卡黎....

好想知..呢個apple pay 有無得用國際銀聯

咪又俾佢帶風向啦

香港銀聯提款卡可以，大陸同香港信用卡都唔受

洗唔洗咁多張...大陸卡...

大陸信用卡都唔得??

唔得，debut Card only

唔得，我上面post左

可以用微信中國內地戶口開到

開得大陸戶口，兩間銀行是常識吧

依家13.4.1 咋

你咁撚好支那卡？
你張支銀信用卡top up唔到咩？

點樣屎為cloud?

屌佢咩？張開支那通要加支聯ATM, 食我兩個卡位

即係香港版WeChat唔撚得囉？

係咪唔記得爛果男之點9up點撚大家

呢個巴打，屌打Jason

騙子Jason

屌你住支那架？

有大陸卡關住大陸乜事？

下個 iOS version 已經係 13.4.5

我知呀，skip 哂2, 3, 4 呀麻

照蘋果巴咁講，似係讓路比堆支那卡出先

點解😂

13.4.5 隨時唔出都無問題

蘋果跌晒，第一個 beta 已經係 13.4.5，相信過多一個禮拜就有 public beta，現在只限有 developer account 人測。

支付寶電話計一個，再加2張提款卡就係3種驗証
你無的話咪要 upload 通行證代替

就算係Beta都冇:(

你都唔on list，俾你上到iOS14都唔會有得用

Hi Rex

如無意外下一個更新就係13.4.5
因為13.4.1係緊急修復
但13.4.5 (原先嘅13.4.1) 一早plan好咗 類似13.3.1
.2 .3 .4係預留位置 以防再有大問題要出更新修復

係咪仲要Octopus v6.0

唔需要
銀包app可以直接加卡

一次又一次失望 已無期望

點數beta幾個禮拜內肯定搞掂，即係4月尾前應該用得

11/5

可能同SE下個禮拜一齊出

咁又快咗啲

總之如果 13.4.5 有得用, 指日可待啦

如果你唔知點解, 其實你唔適合玩 Beta

屌 你咪就係Twitter條on9仔

又燃

可能陣間出埋beta 2 下個禮拜就直接public
13.3.1都係3個beta玩完
加上新iPhone同更新同步出係慣例

但願如此

佢除左柒過一次大部份講嘅都準

深圳通今年年頭先預告話出就已經出左
八達通上年7月到依家都未出

呢單野可經證明香港創科得啖笑

Ventra都係
3月尾話later this year 仲要係Tim Cook親自喺台上發佈
結果同八仔一樣無疾而終
仲要冇出通告話推遲 就咁改咗啲字眼就算
八仔起碼有啲良心 靜靜雞加嘢落新聞稿

13.4.5 聽住先啦

估唔到兩大都市傳說可以crossover

咪鳩噏

希望在明天

總之apple pay 遲過5月12號出就係屎忽窿問題

等睇鞭屍
到時有人又要再兜左兜潛水避風頭好過啦
呢個必然發展都唔知loop撚左幾多次

等鞭屍
完

其實究竟Ventra先定Octopus？

內地錢包得

話咗要俾大陸閪出先
政府成份高

我覺得13.4.5 都唔撚會出囉

13.4.5 = iOS 13 5月4日?

跟住到13.4.5 都唔出
蘋果男又出黎話, 我只係求其應一應你地姐, 都無話一定出

我覺得未必踏正同一日，遲一兩日機會比較大

都唔明點解要等支那出先
支那已經有北京上海apple pay揚威國際
重未攞夠彩咩？
不如等全國都有交通卡on apple pay先比垃圾桶出呀笨

已經出左啦...交通聯合,,全支通用

等睇又賴Apple玩嘢

你應該要理解做iOS 14之前出，而唔係跟著13.4.5出
雖然走數機會都極大

iOS13 又撚到 13.4.5
之後又再撚

八仔係唔係要等到iOS14先出

真係用部三星雙修用都冇咁慶

太樂觀啦
有可能ios 140都未見到影

更似政治因素

鳩估對身體冇益

Ios 14
即係iPhone 12, 講撚咗成年

iPhone 12s都未必有

傻鳩男一句就變左13.4.5會出咁
次撚次都比傻鳩帶住走

呢間嘢當初聲大大
2019年內無出到已經係佢問題啦

Hi

上年等唔切換咗s10+
結果用到依家

已經唔期待有就有無就冇啦屌

點解係5月12號嘅？

等極都未出，夏天到冇外套袋放八達通，迫住要買個放卡機殼

應該冇搞過 以家連地圖都冇埋

巴打睇唔到D圖...

用網頁版就睇到

買定都得，用到年尾冬天

佛誕應該有

出年佛誕

依家得巴士先有location

又要準備柒出國際啦

275 China cities

港獨了

啱啱瞓醒，有未？

Samsung Pay又同屎忽窿出promo了

Apple Pay 等繼續delay啦

又想同支那一齊玩

點解呢個post可以咁多無意義嘅討論

根撚本今年9月都唔知有未

你未醒嗰陣有

一子錯, 滿盤皆落索

無gms，an機係都揀三叔啦，邊個會為咗八達通用屎為，唔通推比廢老用？

無google 搵鬼買

有咩!? 有武漢肺炎???

華為用唔到Google服務, 得垃圾通有咩用?!

我突然幾肯定一樣嘢, 唔推OoAP完全唔關技術事, 呢點Suica/乜通物通都證明咗, 問題在於手續費, Smart Octopus冇乜阻滯係因為Samsung對垃圾通增值收2.5%手續費冇意見, 但Apple唔畀而垃圾通呢間貪小便宜公司又要食埋......如果呢個真係問題所在, OoAP應該唔會面世!

呢樣我一早講咗
而家解決方法係 OoAP 只收銀聯增值, 銀聯唔收屎忽窿手續費

其實邊個會贏？apple為左用户一定唔會淨係得淫聯
八仔又死人都唔會食手續費

Apple 已經開咗綠燈

銀聯/FPS咪得

iphone se2 出先定係 垃圾通出先

我唔覺得咁樣叫解決咗個問題囉
用到Apple Pay嘅情況下用家係可以自由選擇Wallet入面任何信用卡付款, 呢個係Apple想畀用家一個理想嘅體驗, 而家垃圾通為咗啲手續費只係畀用家用銀聯增值, 垃圾通算老幾? Apple會放行??

啲支那交通卡全部淨係可以用支聯
咪又係過到關

大陸交通卡都係只可以銀聯增值

咁佢地又好似無加到Apple Pay嘅非支聯咭
又唔同日本，外國遊客要簽證先入到去玩
我估90%客人都係中國人，只限支聯卡其實無乜問題。
但香港個環境唔同啊嗎，就算local都唔係個個用支聯啦

悶？

我地無得用咪悶

有得用Apple pay 咪唔悶

之前有巴打話，個新version,
取消咗octopus on Apple pay轉錢入oepay,
就當解決咗呢？

其實唔一定要APPLE PAY入錢
7仔入都得啦

手續費問題

用人地平台都預左嫁啦
起碼平過自己開發
以八仔水平來開發

呢度係香港呀屌你

應該係
不過無 visa master Amex 對入境旅客係有不便

人地信用卡收2.5%
八仔都想賺埋?
收2.5% 我OK 唔鐘意咪唔用反正有其他選擇

西瓜卡，我起香港用Red card增值

起碼你有得揀, 銀聯連香港人都未必個個有

eps個張得唔得

咁而家事實 Octopus on Apple Pay 經 Apple Pay 係只可以用銀聯增值, 咁點撚様呀? 係我錯呀?!! 你諗住點去對付屎忽窿?? 你冇實際行動就趁住 work from home 屌爆自己老母啦, 戇撚鳩到你...

Visa增值先俾visa食左轉手續費
仲要俾你過得返銀行又俾轉數快食手續費
不過可接受，反正suica都轉唔走

事實係好多銀行提款卡轉晒銀聯

HSBC 同渣打
有非銀聯提款咭

依家開新卡預設係銀聯

但唔係張張銀聯提款咭都可以加入Apple Pay 😞

APPLE PAY開左可能會多返

Tap and Go可以

又如何

唔好用

但唔當是提款咭嗎？

Tap & Go嗰張係debit 應該增唔到八仔
好似一定要係提款卡

轉數快啦，以前用三叔都係轉數快入o epay再入八達通，無手續費。亦都賺唔到信用卡積分咁解

事實?! OoAP都未出點解會變咗事實?! Fine, 就算confirm咗用銀聯增值唔收手續費咁又點?
而家係香港用V/MC增值問題, 你拎大陸嚟比做乜燃? Apple要入大陸市場跟佢哋習慣冇計, 但香港有幾多人用銀聯vs大陸有幾多人用V/MC? Apple點解要就垃圾通?

條友咪又係扯貓尾一員

唔止囉 仲可以微信 增值

講緊銀包app入面

但微信都係要實名, 要有大陸電話, 有大陸戶口 ⋯

同八達通一樣，錢作怪

其實debit card 有咩好
唔洗突用credit card 都得 唔係咩

外國有d國家好多credit card都要收月費/年費 debit就唔洗而且debit易申請好多 所以外國多人用debit
香港credit card已經大部分免年費 優惠又多 有手有腳已經申請到 根本冇需要debit card既存在

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

支那嘢真係好戇鳩，
支那寶，微信分支那版同國際版，
屌你老味，支聯都分支那版同國際版

p2p fps 過落oepay咪得

講緊銀包app直接增值呀
鬼唔知可以用八仔app咩

八仔FPS 咪一樣要實名
八仔仲要賣資料比人

提款卡咪又係銀联

因為香港有EPS
除咗花旗仲有恒生Enjoy消費卡

行 debit 的話銀行賺咩錢？

深圳通全國通用？

睇個地方支唔支持

九成地區通用

大把人唔準時還

小性奴變左男人

行山果張好麻煩 佢唔係直接碌100 就扣saving 100
佢好似八仔咁 要增值落卡戶口先用到 搞到又會有尾數淨

又討論呢個冷飯問題，因係 debit 卡無撚用

唔係debit card 無撚用，而係香港多左個多鳩餘嘅EPS system
你依家揸緊個張atm 都係debit 黎，只係香港atm card 一定跟eps，eps 又係香港行左好耐，根本無位俾v/m debit 入市場做推廣
要令v/m debit 係香港行得順，一定要打低eps 先，所以見到master 好積極搞prepaid debit...
當香港人開始覺得master prepaid debit 好用，就會慢慢放棄eps... 最後v/m debit 先可以成功入黎
最近連hsbc 都有master debit，不過係俾d 超級尊貴客戶用... 而渣打digital banking - Mox bank 都會有全港第一張無號碼嘅master debit atm card...
我相信未來3年會越黎越多master debit 係香港行

香港細額有八仔，大少少咪 credit card Debit card 有咩生存空間

你所指嘅大少少就揀credit card 係因為你未見過debit card 做credit card 相同推廣優惠啫
依家master 自己越做越多online優惠，debit credit 都同時享有，到時會多左班人轉debit 用... 始終唔係人人鐘意欠卡數

香港master debit想多人用
要做到eps 8仔做唔到嘅野 依家tap and go都開始普及少少

從來都唔欠卡數。真係覺得credit card用落同debit card冇咩分別

Credit 其實都可以做到debit個功能 入多啲錢落credit account就得

呢樣就係我講既野

留名學野

因為我都諗唔明點解有credit card唔用 要用debit card

連登多學生無計

現金回增信用卡一街都係
你除非debit card 一樣有現金回贈優惠
無既話
我做乜要用佢

就算debit card有同credit card一樣現金回贈，咁我點解要麻煩換做debit card?

唔洗找卡數

坦白講，真係N咁多年無用過EPS

找卡數都係自動轉賬

課金 買app會用
被盜用穩陣過credit card

我覺得如果係好似citi果張master debit card咁其實危過credit card, credit card你俾人盜用左都仲可以話唔找數, debit card佢直接戶口攞錢,盜用左要慢慢同銀行追數
tap n go果種自己入錢既debit card就安全

所以轉用CITI係個人目標

其實你有無citi account
無人叫你擺咁多起basic account 到....
你可以transfer 啲起其他account 到架啦.

屌你唔洗找咭數都係賣
Noted with thanks

咪都係要比咁多錢，不如話credit card 可以拖後一個月找數仲可以收多一個月息。so far好少錢

香港同美國citi都有，美國有分開checking同saving唔同account，香港checking 同saving係同一個account，外幣就另一個account
要自己開多過港幣account嚟分開？不過我香港果個走資用，廢事搞咁多野

樓上我屌晒你地老母，討論黎托7咩

做到 Octopus on Apple Pay 咁就會多人用

其實唔講盜用，你網上買野退款用debit card都hold起俾你筆錢一排
以前用過恆生張prepaid master debit 退款搞左個幾兩個月(買野)
Credit card你就唔洗找數住只係hold住limit

我直覺話我知佢係想等埋張o epay master card一齊上

關咩事

如果我係八達通尻層,一定會想apple pay入面就有得嘟八達通又有得用佢嘅信用卡

其實好睇每個人使用習慣係點，
有啲人覺得Credit Card方便，唔洗點諗，碌就係；
有啲人覺得Debit Card直接扣戶口錢，有幾多用幾多，唔會負債。

但依家香港人常用嘅恒生enJoy消費卡，Tap & Go，Neat之類全部都唔係Debit，正確應該係叫做Prepaid，因為你係要有「增值」呢個動作先用到。

用恒生為例，佢要係你戶口拎左$500，咁你張卡先有$500用，而唔係直接扣你戶口嘅錢。

Citi果張就真Debit Card，直接扣戶口錢，有幾多就扣幾多，老實講幾好用，係冇Apple Pay就真係敗筆

樓上話要搞Refund Debit慢過Credit嘅，其實根本唔關係乜嘢卡類事，係商戶/銀行問題⋯

利申：用緊 Citi Priority Platinum Debit Card

香港一直都有debit card
係連登仔不願面對

退款 debit 要hold起你幾千蚊 credit 只係hold 你limit 咁都唔關事？

Tap & go
都拎出講
笑死人咩
一個正常成年人會用佢

仲有為左防止盜用 每次用先入少少錢去debit card ac 都好麻煩

Credit card有事chargeback只係hold limit
Debit card又要有排等refund

仲有樓上話咩驚人盜用你張信用卡
HSBC 係可以俾你用app暫時人手鎖咭
你唔用既時候鎖左佢就得
用之前解鎖就得

Credit card 係銀行咭主攞錢
Debit card 係咭主問銀行攞錢
前者一定好過後者

可唔可以出去自己開post傾debit同credit
番緊工我相信無乜人會再care
係咁推post以為19八仔有新野

無錯

Credit Card:
多優惠/儲分/回贈
免息還款期一個月
Chargeback/refund 只係hold limit

Debit card:
驚自己洗過龍
學生/信用評級低人士申請唔到信用卡

唯一用途係用黎交網上爬月貴

如果一個人無財務紀律
Debit card 一樣無乜意思
唔係月光族點黎
正常成年人出嚟做野
用乜鬼debit card

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

其實Credit Card都係Hold左你信用額

會，網上比錢唔想用credit card就會用Tap and go

咁都係睇屎忽通同apple 點deal姐
Tap&go 都入晒apple pay
你睇下屎忽通做過d咩

請問可以係邊個位襟到
用左咁耐都無用過

Hold信用額定hold現金好d?

冇錯 你肯傾 Apple 一定受
當年出 Apple Pay 無耐, 安信都已經入到, 估唔到咁細哎公司都咁做到嘢

屎忽窿係冇改錯名

睇完咁多回覆 發覺香港人就係覺得自己個套係岩
唔接受人哋個套
係外國debit card 呢樣野已經有咗幾廿年
班香港人呢就呢一兩年先知debit card 嘅存在
就搬自己個套話debit card 無L用 你未系外國生活就真係冇L用啦
謙虛D 學下其他野
諗下邊個令你覺得呢個世界剩係得Credit card
咪啲銀行lor, 你遲交咭數佢哋就有錢賺
唔好同我搬 我會自動轉賬 我會準時交卡數
好多人都冇set auto pay, 會爭卡數,
所以先有咁多借錢廣告還卡數

同埋呢個post係octopus on Apple Pay

HSBC app
登入後會見到自己張咭
可以㨂鎖咭或解鎖

首先香港不嬲都有debit card
唔好衝出黎柒

冇話唔比人用debit card, 只係覺得debit card對我來講冇咩用處。都係用credit card好啲

無錯
從來都係講緊2者邊個好啲
邊有話唔俾人用

我根本係話唔准用
就算用咗都要揼咗佢

話說credit 咁多優惠，可能就係多人爭卡數銀行先有得賺錢

係
對銀行黎講
找min pay既客就係好客

新聞有講，不知幾想你找min pay

佢當初出O! ePay Mastercard 係畀人網上消費、課金、畀月費等等 唔係畀你喺實體商戶用 所以冇實體卡 應該冇計劃入Apple Pay 除非佢想同Tap & Go鬥

apple pay 已經可以用深圳通

而家我就係英國 debit card真心無用
⼀俾左錢就好難退 優惠又唔夠credit黎
Book酒店航空公司有時仲要扣起一大筆現金

上次去澳洲 好多人都係拎住張debit card 比錢

屎忽通真係好廢好撚無用
大陸要出4個月就搞掂，屎忽通就黎成年時間做過d咩
快d去死啦

完全正確

三大？

google pay?

Apple Pay?

支為pay ?

wechat pay
alipay
huawei pay

諗多兩年啦

八仔反應真的要加快，唔好議而不決嘆慢板

on apple pay 都未搞惦 2047都未用得🤔

到咗2047香港省仲洗用八達通咩？
到時羊城通/深圳通/大陸膠通聯合都可以係香港省用

係有d 基本問題 所以遲遲都未出得

個腦有問題?

深圳通佢都斷手斷腳咁樣3個月上左啦~~
垃圾通都接近成年

屌 晨早已經要咁做啦
一早加入Apple Pay Samsung Pay
出左張master同時加入三pay
基本上佢早幾年做 可以食盡個market

基本上問題咪就係間公司廢囉

張卡主打網上消費0 FX
加入三大Pay係實體商戶消費作用唔大
會同八達通搶生意

澳洲行eftpos =eps
出國先係行visa/master

係度講緊 debit 卡點解無撚用答唔到又搬外國咩咩咩。
屌你無記性又唔識還卡數係個人問題喎

一句到尾八遲通班高層咪又係奶共狗

唔好嬲唔好嬲，請你繼續用debit card ，係我地香港人唔識野。

其他人睇睇呢條片，如果有人好鐘意用debit card 就由佢啦

成班人未見過世面，係咁話外國debit card好用，外國用左好多年乜乜，打哂飛機咁。

visa debit 同 mastercard debit 係近 10 年先有ga野，以前叫 Visa Electron / Maestro (香港仲有，渣打叫萬事順)，本質同 eps 一。
十幾年前用 debit card 無大家想咁方便，收 credit card =/= 收 debit card，因為 visa credit / mastro 同 debit 係 2 個 netowrk，你簽到 visa 唔代表你用到 debit card。

對比起 eps，electron 同 mastro 係豪無優勢，一 d 都唔好用。

近 10 年 visa 同 mastercard 重新發展，relaunch debit card，行 credit card 個 network 加埋 emv，先做到 credit card 個 acceptance。

香港因為金管局強推晶片，當時又得 unionpay 個 system 係 ready，香港先一下子變哂銀聯提款卡。

你認真睇的話，銀聯提款卡本質上同 visa / mastercard debit 一模一樣，香港係銀聯做得最好的市場 (仲好過大陸)，你係香港拎張提款卡，去餐廳消費一樣無問題，只係無人咁做。事實上，香港人真係好慣用 credit card，無論係 debit card 定 eps，都只係學生 / 破產人士受歡迎。

而且香港無一張 debit card 優惠超越 credit card，拎 tap n go 打飛機真浪費時間。成日講話 credit card 怕人盜用，你試下用張 debit card 做 chargeback / authorization，保証煩到你嘔。

(利申：有外國/香港/中國銀行戶口多年，debit card 乜牌子都有幾張)

咁佢吹奏Debit card, 都好過唱奏垃圾通，
幾年前啲人話Paywave阻鳩住哂，
用垃圾桶就足夠！

到有支那寶之後，班撚樣先知Paywave方便同快過支那寶

用咗Credit Card咁撚多年，
都未比人盗用過！

我唔淘寶，無起支那用過信用卡，
網上用Paypal多

自己信用卡grade去到有VI

不服來戰
話 debit card 好用的人，請話邊張 debit card 可以打贏信用卡
(我知好多人用 hsbc red 賺得勁過我好多)

學生用debit card
即是學生優惠多過你
黨鐵車費平過你

咁你好彩姐
世界好多人都俾人盜用過

如果盜用係唔用credit card 既理由
咁應該連debit card 都唔好用

我比人盜用過兩次，兩次都唔洗負責任。其中一單通知調查期約半年，但我唔需要找數，銀行自己擔保左先。
如果我被盜用的係 debit card，你估下我等幾耐先收番錢？

debit card 同 visa card 係行緊同一套 system，風險係一樣，事實 emv 推出後盜用風險已經減低左。

credit card 有自己 risk management，debit card 加左 freeze card / unfreeze card，表面上好似安全d，其實只係將責任推左落 user 身上。

係咪垃圾桶想出Debit card, 搵班撚樣入嚟轉風向？

風向撚：唔關垃圾桶事, 係Apple問題

o!epay mastercard都係debit card

Tap & Go收2% 又少做推廣 就算做都淨係得新客戶有份
如果八仔肯繼續waive FX就有優勢
睇個勢應該會繼續推呢個promo 繼續無限extend 間唔中再搞下儲值額rebate咁

大把卡回贈已經cover手續費

你指信用卡？用得Tap & Go/O! ePay Mastercard嘅人應該冇信用卡

我將Tap and go當銀行入錢機
八達通就玩信用卡積分

都岩，行過七仔就增值

唔會囉, 關咩事, 唔會話有OEP就冇信用卡

我話主要／只係用八仔master/tap & go消費嘅人通常冇信用卡
又唔係多優惠 又有外幣手續費 用之前又要入錢 有信用卡嘅點會成日用

已證實爛果男=爛j神

死都唔斷氣
仲想柒幾多次
無次中仲覺得自己會有人信？

屌佢老母，廢既程度根本一樣
Coming weeks..weeks 同無講過有咩分別
Onlun799

Coming weeks

To be cancelled????

關我撚事

但關你隻性奴事

全盛時期ATA要出幾多個post講Smart Octopus

幾時出呀蘋果巴

今個星期先有 Beta 2, official release 相信真係要 5 月

可能真係月尾跟新 SE 出？

佢仲心急過香港人

SE 22號出貨

尾數細update應該唔洗個幾月咁耐？
同埋上個星期大陸互聯互通卡出根本iOS更新都未出已經加到卡

咁快咩?

應該 4 月頭 / 5 月尾

可能要等埋支那出晒先到二奶仔出

唔知 public beta 幾時有

如果真係咁又唔緊要
唔等都等左咁耐
至驚唔係讓路問題
而家根本有排都未出咋

通常兩個星期先有下個 beta 都唔算好細

13.4.1 出之前已經加到深圳通? 唔計深圳通 beta 喎

I mean 13.4.5
SE2 我唔知

應該今個星期同 Developer Beta 2 同一日

當佢三個beta玩完 如無意外29號出

我張8仔都壞壞地
快啲出等我轉移去iPhone 啦

係呀
無記錯13.4.1 正式推送前既一個鐘已經加到卡
呢到仲有巴打貼埋圖
可以爬文睇返

留名等睇出頭嗰幾日嗰嗰衝哂入嚟當喱度係八仔客服

擺明佢喺呢度收到風係 13.4.5 / 5 月, 又想博多鑊...

13.4.5似會配合埋se2
不過如果今個星期都無se2
一切假設都可以收皮

有機 4 個 beta

連登 > 公海 > twitter > 各大content farms > 連登

想知到時唔升13.4.5可唔可以update 個app做 6.0

我張實卡近期唔小心洗衫個陣洗埋幾次
好想快d擺脫呢種麻煩

呢樣就梗㗎啦
你預咗第一日出, 一定會有人又問點解加極都加唔到學生八達通

其實交通卡都咁多年
就算唔係apple pay
純綷三叔x屎忽通都一段時間
有心留意既都略知一二係點
都唔知仲有咩好問

唔上連登嘅人咪會覺得佢都算近磅講中囉, 呃 on9 仔

屌唔好呀

應該係 13.0 or above 就可以

等比人撚啦你班撚樣

咁好多呢啲人喎...

算啦
其實都有心理準備最後又係無野發生

9 估咋
蘋果巴話 13.4.5, 又講過 5 月先有, 咁夾返埋嚟睇, 咪即係變相話 13.4.5 係 5 月出...

關咩事
八仔個app iOS 11以上就裝到
唔會話強制更新先裝到app update

如果你係講緊Octopus on Apple Pay
之前八仔app入面有寫要13.2以上

今次講到好實喎

但爛果巴上面好似默認左要13.4.5

係
第一次見佢無轉彎抹角
但過往紀錄唔好
所以都唔敢期望太高

其實到左依家咁, 我反而好好奇Apple Map個邊搞成點

睇返深圳通都要13.4/w6.2以上
但如果講八仔app 6.0 未更新iOS都裝到
不過用唔到嗰啲功能咁解

裝咗6.0 != 用到Octopus on Apple Pay
你個iOS version支援就用到
而八仔app根本唔係requirement

13/5？ 成個月

希望八仔預早出份新聞稿 畀大家打住飛機先

上次深圳通 / 互聯互通未up上13.4.1其實都已經加到卡
9估未上13.4.5只係裝唔到6.0 app
但應該都可以經返wallet加卡？

好似未試過有 Transit Card 係會之前講定邊日出, 全部都係出咗先知

唔敢奢望咁多
只希望爛果巴今次無撚大家
真係13.4.5會出已經係神蹟

Octopus app同Octopus on Apple Pay並非interdependent
只不過如果你未更新iOS 而又裝咗6.0 你用唔到app入面同Apple Pay相關嘅功能

當你更新咗iOS 就可以直接喺Wallet加卡

點解轉用citi係個人目標轉20萬落戶口加每月5萬si就做到priority

我都擔心而家主力用緊張 8 仔會轉唔到 (用咗超過 10 年)
平時用係冇問題, 但用 app doo 就成日 doo 唔到, 會出 error, 肯定部 iPhone NFC 冇問題, 因為 doo 另一張 (出咗一兩年) 係次次 doo 到, 奇 L 怪 ~

我張咭都好多年
應該10幾年前
最近成日入閘某啲閘機doo唔到
好鬼煩

咁好大機會轉唔到入 Apple Pay, 因為轉入過程要一兩分鐘, 平時 doo 一吓都有困難, 呢一兩分鐘有唔穩定都轉唔到

深圳通、互聯互通好似無得轉卡
唔個讓路跟隊既屎忽通會唔會一樣呢

Do 自己部iPhone 無問題架
係唔知點解某啲閘機do唔到
幾個月前開始
我有時記得就會避開果啲閘機

6.0 Beta 一向轉到

同埋幾肯定我部iPhone nfc 係無問題
平時7-11 ok kfc 百佳 惠康日本城 aeon 用apple pay 都do一次就得
連m記啲人話好難do
我都係一次就得

點會 麥巴之前啲圖都有轉移

當年 Suica 出前係事先張揚的

因為第一張, 喺 Apple Event 台上已經講咗

笑到仆街...

希望到時唔會死server

都唔明點解仲要fw 其他sauce 過黎呢個post
明明呢度已經乜sider都有齊

你係咪成日搞到洗衣機好多紙巾碎既人

我個frd 話八過成個project 既人好灰

供大家打J用:

我屋企隻貓話八過成個 project 嘅人好黑

好撚正

咁即係叫人開深圳通好定叫人開北京好=]
過兩個月可能到時通埋香港都唔出奇
八達通係時候要放入垃圾桶到

又多隻小性奴？

唔返大陸 wfc

返大陸 去支那

唔返大陸去中國 wfc

使唔使咁大力拍落去呀?!! 成件事即刻柒晒
我永遠用 Apple Pay 都係隔幾 cm 咁 doo

務農出身嘅支那人係咁架喇, 睇開的

一向覺得有句說話好啱奚落支那狗
比別人花得起不值得興奮, 比別人懂得花才是真正學問

一睇到佢咁用力拍落去果下 我都係忍唔住笑左
拍卡拍卡, 睇到D 傻鳩咁大力拍落去真係好撚白痴
唔只係APPLE PAY, 有時見D人成張八達通大大力拍落去個感應器度已經....

這就是支那狗
比得起錢周身名牌又點? 著起龍袍唔似太子
比得起錢用 iPhone 又點? 根本都唔撚識用

所以啲支那人行出黎唔使出聲都已經知道他來自支那

我都好大力wo
垃撚圾八仔
新款閘機反應好撚慢
多人既時候好on9
所以好撚燥咁大大力拍落去

認真
有時唔知係咪感應器定張都卡有問題
真係要貼一貼先嘟到
如果apple pay係部iPhone主動式去嘟
係咪應該會嘟得順d?

唔知依個問題有冇人提出過
曾經聽過八達通有改record限制
例如你入閘唔成功/或者無入閘紀錄
乘客要自己搵客戶服務中心噏返個入閘車站
個站務主任會set啲野等你出到閘

曾經試過咁做時俾個站務主任話八達通有改record限制
成日咁做會俾人鎖卡
張八達通會報廢
佢又真係俾左張飛我出閘因為佢聲稱我張八達通已經鎖左/壞左

咁如果Octopus on Apple Pay真係有依個冇入閘record嘅問題
唔通到時真係隊部電話俾佢地搞
張虛擬八達通又唔知會唔會有上述改record嘅限制呢

鎖咗張卡，自動增值點搞？餘額又會唔會畀返你？

嗰陣用嗰張係租卡
餘額自動幫我過落新開嘅卡
我冇攪自動增值唔知
但係我啲屋邨門禁卡要再reg過

咁一定會好好多

睇嚟佢呃咗好多連登仔view

會唔會同iPhone se一齊出

對八達通唔會再有期望！反而希望巴士公司盡快安裝Pay Wave機，以後坐車唔再用八達通

唔知係咪制式問題，感覺上好似無八達通同Suica咁快

實係啦

行 MIFARE 係慢過 FeliCa

入/出唔到閘要成部iPhone/Watch比客務職員搞
同實體卡一樣 改得多都會鎖卡
呢個係黨鐵定嘅rules

所以大家拍完閘機記得check notification

要成部機比佢攪, 我相信好多人都唔鍾意
正路應該整個 reader 喺出面比人自己 doo, 不過呢啲咁體貼嘅嘢黨鐵唔會去做㗎喇

八仔 (FeliCa) >= 0.1秒
北京卡 (MIFARE) ~ 0.5秒

香港茶記幾時可以有 APPLE PAY 用, 大家進化下啦

其實有payme 我都夠了...唔想點錢..

非連鎖茶餐廳唔使諗
Cash/支那寶only

部機搬得就得
喺日本用西瓜卡都喺嗰職員搬部拍卡機出嚟畀小弟拍隻apple watch上去

呢個速度同Apple Pay用offline 入閘差唔多

好耐之前係火炭工廠區食過間可以用
40幾50幾一個lunch
要夠$100先收咭
間野收埋八達通

係 所以就算有EMV用 首選依然係八仔

而家都會票仲係咪行 MIFARE?

會出既機會都唔知有幾高啦
仲幻想咁快

只見過藍大集團有 一般多數cash only

龍門可以用八仔
一般小店茶記多數cash

龍門難食 不過肯收好唔錯

好多電子收費 商戶都要收charge 又點會肯

老實味道真係麻麻係見支持手足先食下，燒山間時代冰室就幾好，不過冇八仔信用咭。

要收charge 真係冇誘因去裝

以前食過鴻圖道間翠華，見有paywave咪用黎埋單
等Authorise等到2046都未得，個收銀阿姐都等到唔耐煩
第二次去就成部paywave機唔見左

Samsung pay係西鐵已經試過幾次，最後決定唔再用

如果係日本用過西瓜on apple pay就會知真係成部電話隊比客服中心
唔需要大驚小怪
個職員應該都無咩興趣睇你手機入邊有乜

改record方面應該都係一樣
改太多次張smart垃圾桶都會報廢

龍門用過信用卡
佢係用手提機，好似同八達通手續費一樣

好似好多細銀行同細公司都有出新卡機
信用卡支那寶轉數快連八達通都收得
應該昆咗唔少細鋪細餐廳玩
好處係唔少餐廳都可以收Apple Pay
壞處係要入餐廳既時候偷望下佢部卡機先知

所以想問埋
如果張虛擬八達通鎖咗
係喺Apple Pay度剷過張卡再整過就可以繼續用嗰部電話嘟？
還是部電話唔可以再用八達通？

應該唔會成部電話冇得用掛

直接開張新卡就得
壞卡係app搞退款

如果連左自動增值等服務都幾麻煩

記得iPhone可以enable個mode畀職員做嘢

但都要俾部機職員

咁就仆街啦，我張垃圾桶用咗廿九幾年，
都大大話有成5-6次

有啲黃店，之前收支那寶，
抗爭之後變咗收Paywave

唔係唔知收卡商戶要比charge
有好有唔好 唔好就係佢要收返貴啲cover返cost
用卡同用cash一樣加左價
變相搞到物價愈黎愈貴

果部機係HKT出嘅
八仔Paywave支那Pay樣樣收得

Sukiya 啱啱喺旺角開果陣都係用呢款機收八仔
我見到佢部機個menu係有得揀收信用卡，但個掣係灰左

咪係，畀人換咗部機啲零件點算

手續費邊個俾

垃圾桶無手續費？邊個俾？

任何非現金交易必定涉及手續費
邊個俾

屌，果少少手續費
客比囉屌
買個方便
食餐飯手續費有幾多？
好撚過掂d 污糟錢

你

其實所有大型電器鋪便利店快餐店巴士地鐵呢啲冇乜人會比現錢既鋪頭晨早markup晒charge入價格裡面

唔係邊得黎咁多「現金價即減」

講緊非現金交易
你講現金交易做乜
同埋講緊非連鎖茶記

咩app？

hsbc rewards

如果可以客㨂我又唔介意

其實重點係報稅

咁你張卡喺iPhone入面都冇計㗎, 畀部iPhone職員都係放喺部機上面啫, 又唔會做啲咩, 咁唔鍾意咪用番實體卡囉

咁職員可以放部機喺出面㗎嘛
不過狗鐵都係唔會做呢啲嚟喇

咁唔鍾意咪用番實體卡囉
真係好有道理可以套落
咁唔鍾意咪去外國囉，留喺香港做咩啫

今晚係咪應該出 13.4.5 public beta?

突然唔想八仔出了
想你地比人撚

八達通都係黨鐵架
唔好用啦

我支持KMB咋

shk

個topic要改為：「八仔抵死出唔到！」

題外話
我覺得就算出咗
用apple watch 先係屈機
真係連電話都唔洗揸住

的確係，我都係等8仔出咗先再買返Apple watch

吊你老母啦

我由android 轉黎iPhone
本身用緊隻garmin 935
到時真係有吸引出apple watch

跟住就會有人話
買隻八達通錶咪得囉
使乜攪咁多嘢

Btw地鐵啲機喺右邊
戴左手拍應該會好撚麻煩

煩到爆, 同日本一樣, 隻手要貞子咁先拍到

只搭巴士/小巴，左手好過右手

咁機一張錶一張吧

唔反對呢種講法
但8仔錶做唔到notification

左右手小問題
有時買完餸成手都係野既時候
拍錶係好過揸住電話拍

Suica都係咁 有時仲可以借畀人用

八仔錶都無Apple Pay 啦，
就係合埋幾樣野一齊先變得更有用。

有埋LTE 版令到，真係可以剩係拎錶出街變得更有可能。

靜靜地一個人去街行吓都得。

咁樣轉身入閘咪得

係
Btw 出咗先算

跟住又會話
八仔錶平過Apple Watch咁多 點可以比較

心諗 你寧願買一隻剩係得睇時間同嘟八仔功能嘅錶
定係畀多啲錢 買隻多10倍功能嘅錶？

部機斷估都唔係淨係畀你咁用掛, 佢哋都要用點擺出面呀?!

其實真係有幾L煩呢?!
你左手拍AW入閘都唔夠你平時用左手坳右邊背脊伸咁長啦, 下話?!

電線嘅長度

大把餐廳收埋部信用卡機
有客用先伸出少少

我戴右手
但我只搭巴士

好多人 因為apple pay 八達通 買左 apple watch 4

點知 aw 6就黎出都未有

如果apple watch 又點呢?.
除低隻錶一陣唔帶, 佢就會LOCK返....
咁點樣比狗鐵職員處理呢?

已經心淡冇追
係咪Firm左唔撚會出

睇返官方介紹，aw2或以上已經可以用FeliCa

有維修模式，不過都係俾部機個客拍方便啲

日本版既S2 先可以, 同IPHONE 7 一樣

所以等出先考慮買

咪撚出最好

咁又點? 人哋counter封晒口, 唔係預部機出出入入

AW一樣有, 喺iPhone set

有得開大佢㗎
我就試過因為站職員唔跟網頁做法而打去熱線屌
之後個職員開咗隻窗仔俾我攞部電話入去
由熱線職員出order叫站職員做嘢
個窗仔應該夠位俾兩包維他奶打橫疊起過

仲以為要除隻錶比佢添

咁即係拎唔到部機出嚟啦

要畀+iPhone set

點解唔得

最好一定係窗口外面同裏面各一部reader
客人自己拍卡減少接觸
但黨鐵實唔會行前一步

少數嘢啱聽

其實唔洗喺iPhone開
只需要喺Apple watch 開張卡
然後大力按落去就會彈開啟服務模式

喂屌咁你驚就咪撚用啦
用返八通達卡算柒數

Counter職員成日接觸現金
對手好撚多細菌 真係唔係好想比部電話佢
只要佢地將個reader貼住塊玻璃向外
客人咪可以拎住電話/卡黎嘟

金魚缸入面 張卡好似要長放係reader
屌 除咪除囉 比佢咪比佢囉 日本夠係比佢啦 有咩唔妥
而家張八達通咪又係要由銀包拎出黎 隊入去比佢
三叔機夠好大部 出果陣又唔見佢整呢啲 唔通apple出佢會專登再整?咪傻啦

felica唔係鎖住都可以嘟咩？電話無電都可以用十次，aw應該都可以

一定係要成部電話比佢架
利申 Samsung用家

要，當普通八達卡一樣

咪係 一直都直接比人

上面果班成班婆仔咁 懶有潔癖咁唔想比
其實有幾可真係出入唔到閘要搵佢地整
最多咪又係增值 增值唔識去7仔增 唔識自動增值

citibank張垃圾桶visa 可唔可以轉落apple pay？

No

轉咗落去當Visa 冇八達通功能

Why not?

aw會唔會好易high到汽水機

FELICA 感應勁撚過張垃圾實體八達通架
唔洗拍埋去都得

技術問題
點解apple watch 1 同2用到深圳通
但用唔到suica？
制式問題定純粹差張felica晶片？

所以先話放落aw會唔會好易high中,個位置太就手

felica

汽水機要先撳掣揀飲品再doo卡
如果你咁啱會喺部機前面, 又咁啱撳到個掣, 又咁啱戴AW隻手hi到個感應器...咁會唔會係你自己有問題多啲?!

汽水機好撚多種架on9
有隻未禁制 default 5蚊都可以照嘟果種見過未?

我記得你 無線叉電攝張卡係中間都死撐冇問題果條on9嘛

咁都hi到就夠on9啦
我就真係識你老鼠啦, 不過你咁寫就知你係條on9白痴仔之一囉
都係嗰句唔係'攝張卡係中間', 不過同你講都晒9氣, 費事教精你

我講緊係八達通功能。

Samsung用獨家嚟阻香港前進；
Samsung Pay x Shitty Credit card都獨家過,
但Shitty張Octopus 都加唔到，
你就知道無啦

可以參考下

改左之後加價可以好快搞掂

順便搞下啲閘機啦，聽下人地個的幾型

黨鐵將會用支那嘢

點會咁型, 老土就會

西鐵嗰啲過得去啦

西鐵果啲反應好撚慢

今日買完餸成手都係野
如果有apple watch octopus 就正

旺角站啲售票機好撚核突

裝左無耐，依家花9晒

日日比人磨春袋....唔花就假

se竟然快過八仔出

不過黨鐵話會換晒佢埋, 唔知包唔包個堆

有無圖? 好耐無搭過黨鐵

痴撚線，八仔垃圾到

4/24出喎，係咪跟13.4.5

垃圾八仔

垃圾

4.24 13.4.5??????

竟然用上同一晶片，iPhone 11 Pro 表示抗議。

Apple 自己都咁寫

願光、影、輪廓，全歸世人。

Apple 暗撐手足

支那狗咪撚買 Apple products 呀! 屌爆晒你哋支那狗啲老母!!!

巴打唔好咁多性幻想
Se 出到已經用晒所有運
透支埋屎忽通個份嫁啦

流浮山d刀手可能就快行到出嚟

8仔會唔會出廣告引人出新機

我就有咗credit card 二十幾年，但最近一年就係成日用 O! ePay master card 嘅人，呢張最係做網上買野用途，用幾多就係eDDA 經FPS 入錢後做網上交易，就算係比人盗用，都係果幾百蚊，而且對方盗用大過我戶口內果幾百，過唔到數，一蚊都偷唔到。

而且剛剛先係美國森林有單退款，都係幾個鐘搞掂，真係冇認真用過就唔好亂講。

咁點解唔直接用信用卡
驚盗用咁搞笑？

13.4.5 beta 2

[重開] 一個做到就救到百幾個手足！

你張卡有幾可畀人盜用
驚嗰一次半次 所以每次買嘢之前都要入定錢
根本係麻煩緊自己 真係睇唔透

八仔又要俾人屌..
SE都出埋Dnlm你都未出

最主要係香港落後姐，美國本土既信用卡五六年前已經可以自己喺ebanking 到gen 個one-time credit card number, 仲可以set 埋個amount limit 同valid date，用黎做一次性付款一流，亦可用黎無限申請Netflix free trial（因為有無限card number)

成日有人問點解唔用信用卡，
其實就係因為唔係個個想負債

用Debit Card好處就係唔使怕自己會用多/唔記得找數之類，
最重點就係真係實實在在用緊自己錢

錢到頭來咪都係要比咁多，點會用debit card就會係實實在在咁用緊自己錢，而credit card就唔會？

最緊要係自己嘅心態係點。

一個係先使未來錢，一個係用你依家嘅錢，點會一樣呢？
如果全人類都有你咁識諗，咁應該冇人爭卡數而破產了。

心態係重要，但培養良好心態嘅工具都同樣重要

我用Citibank果張Platinum Debit MC，Uber Deliveroo Foodpanda 上網買機票訂酒店都冇問題喔

Well和尚都會破戒
閣下會唔會對自己嗰份信心呢？

窮人思想
咁你唔好買樓

Credits card 係可以你碌之前入定落去
點先洗法

用debits card 就唔會有保安同破產問題

咁又係既
自制能力既野唔係人人有
特別係學生

同垃圾政府諗法一樣，
法治就係有左法律就無人犯法，
咁上下掛。

講左成年，出左未

出咗

se

其實錢係咪都要比，只係先後既分別，有人明知自己容易出事用 Debit Card 係負責行為。有人一碌卡就即時 PPS 當 Debit Card 咁用，有一月月清又有人只找 Min Paid，只可以話每人習慣同理財哲學唔同。
等於我識人月入高(60k)，但買野有得免息分期都一定會分期，講緊間中買下幾千蚊既野炸，明明佢份糧零頭都夠一次過比
自屘就避得過都唔會分期，人生咁耐以來剩係買樓無能力一炮過先要分期，當年既 Grant Loan 都特登儲多 D 提早還曬，個人覺得差人錢感覺好差

要控制支出有好多方法
如果講理財哲學
唔係應該每出一蚊為自己帶黎多過一蚊既利益先係咩

理財哲學同賺錢係兩回事，如何善用都係

你既然講係2回事
咁無謂再討論落去

SE正式跑出
八達西同流浮山刀手仍需努力

發覺你真係唔識架喎

Sorry, 借個位。
🚨請大家送"柒婆"一程~~!!!! 🚨
🚨🚨快呀~~~!!!🚨🚨

而家d 人玩信用卡不知玩得幾叻，個個月套幾皮出黎炒股

你要咁做咁同Debit Card有乜分別？
本末倒置

你認為無咪無囉

有幾多人唔想買樓就係因為唔想孭住層樓孭一世，負責足一世
咁應該都幾多人係窮人

見到有人問SE2係咪用唔到八仔話官網無寫

點樣唔識？

如果你係自己亂咁洗錢個類人，咁我建議你咩卡都唔好用，出街都唔好帶咁多現金。

我 quote 錯. 想 quote 你再上面條友

爛果男話4月都無呀嘛!

乜撚嘢官網冇寫Apple官網根本從來冇出現過Octopus on Apple Pay

一齊出真係屈撚晒機

粒制都唔喺Apple 到

但佢話係Apple問題，唔關屎忽窿事

13.4.5 唔會 24/4 出啦

其實都唔撚關IOS 版本事

有排，好似話多bug

顯靈

係冇必然關係, 但蘋果巴話 13.4.5
我會理解為可以係 13.4.5 同步推出 or 之後先有, 但一定唔會早過 13.4.5
24/4 一定冇 13.4.5, 咁又點可能 SE (2nd Gen) 同屎忽窿一齊出到?

咪玩, 邊度多 bugs

關事，之前require 13.2依家13.4.5

中間唔係有咩bug 13.4.5會玩到9月中 姐係哂鳩氣 不過照慣例應該9月都未有

跟住就係14

bugs乜L
Suica/大陸乜通物通都出咗9世啦, 唔好話垃圾通垃圾!!

我知。有冇bug都同八達通冇關。

iPhone SE
流浮山刀手
八仔on apple pie

都市傳說有一個成真了

呢樣係好弔詭, 蘋果官方從來無提過 Octopus on Apple Pay, 網站無, 發布會上亦無

Public beta 都仲未出

呢d 垃圾使提...

所以 5 月先有 13.4.5 好合理
蘋果巴講過 13.4.5 同 5 月呢兩様嘢, 5 月出屎忽窿應該冇走雞

咁八仔張卡同大陸的交通卡係好唔同嘅
八仔張卡係做埋零售付款, 除左西瓜卡外無其他卡做到

係
反而支那網站有寫即將推出

同意嘅, 都預左要5月. 只係希望唔好5月尾囉

都唔知係咪蘋果真係玩9佢
同埋, 諗唔通點解香港無 Apple Arcade

又或者好似深圳通咁, 早幾個鐘 13.4 已經入到卡

因為好多 HK location 限定 game 冇玩 Arcade

唔知出個日, 係毫無預警下開, 定之前八仔會打鑼打鼓

除咗 Suica 上到 Apple Event, 冇任何 Transit Card 會預早公佈邊日出

即係即將推出個啲稿， 好似佛山個啲

唔係稿, 係 Apple Pay website 入面

堅喎

13.4.5 Beta 而家先係 d 尾, 趕到 24/4 official release 咩?

我想講iPhone SE唔一定可以係4月內交到貨比USER嫁

有機會係 13.4.2 / .3 / .4

點會唔一定?? Apple 已經講咗係 24/4 上市

24/4有現貨？

Walk-in 唔肯定
但上網訂係 24/4 開始收貨

咁睇法SE應該趕唔到13.4.5

「4月24日起發售」

即係當日開始 所有Apple Store, Apple Authorized Reseller同各大電訊供應商都有現貨供應

而上網訂咗嘅都會喺當日開始出貨

13.4.2都未出無啦啦點會上到4

Skip

Skip乜嘢
13.4.1之後如無意外應該就係13.4.5
如果佢想出.2 .3 .4就應該順序 點會直接跳上.4

邊個話一定有，iOS 11都跳過啦

SE會唔會用到

真係會skip㗎。

iOS 11嗰次情況咪就係同今次一樣囉
11.2.1出咗之後 就開始beta 11.2.5
中間再出11.2.2 最後都冇用到.3 .4 直接出11.2.5

今次之所以由13.4跳咗上13.4.5 beta 係因為要讓路畀13.4.1呢個urgent fix
13.4.5就係原本嘅13.4.1 一早已經plan好咗 但畀人霸咗個位
.2 .3 .4呢三個預留位置 如無意外係唔會用 就算要用都會順序用

即係可以skip

乜嘢可以skip 已經skip咗啦
13.4.1之後如無意外就係13.4.5
.2 .3 .4全skip

樓上話咩13.4.4係唔會發生
因為.2 .3 .4本身已經係預留位置 要出就會順序出
13.4.2同13.4.3都未有 何來13.4.4?

2 3 4 係預留位黎，驚再有urgent bug
5 應該係本來想打算release 既下一版本黎，從數字上睇應該冇大feature，相信係support新產品(iPhone SE)既update, 但13.4.0 有urgent bug, 所以13.4.1 呢個版本號拎左黎做urgent bug fix

我用 octopus sim 出唔到閘，都係成部電話比佢。

試過原宿出唔到閘，都係成部iPhone 俾職員

Public beta 今日出

你冇玩 Developer Beta?

八達通呢啲屎忽公司應該會早幾日就打鑼打鼓

pb 出得即係好快有正式版

而家先 d 尾, 相信都要 5 月初先有 official release

無呀, 無 renew 個 developer account 了

同意, 正路最少仲有兩三個 build

Download 個 profile 攪掂

可能係 c / a / official release
又或者 a / a / official release

起碼仲有兩個 beta

無乜大bug 就直接上架啦

一個星期一個beta 計, 5月初吧
不過唔知係咪堅 13.4.5 先有SE Wallpaper
係嘅話條數又唔岩喎

最新 beta 都冇 SE wallpaper
啲人點知 official release 會有?!!

咁唔知 SE 跟邊個 build 出

應該咁講
啲人點知 13.4.5 official release 先會有 SE wallpaper?
可能 SE 出當日有個 13.4.2 有 beta 過嘅 official release 出現呢

更正
可能 SE 出當日有個 13.4.2 冇 beta 過嘅 official release 出現呢

係嘅
不過唔知依家流出嘅 SE Wallpaper 邊到黎

我初初以為第一個13.4.5 已經有 SE wallpaper

你睇下 Apple Numbers
直頭版號大躍進

講緊iOS

唔係由5.2.1 跳到10.0咩

關iOS咩事

認真，新聞稿講左咁耐，原來仲未用到？

利申：samsung smart octopus用家，用左兩年幾

有啲新意嘅話我會正評你

係喎，你好搞笑喎

咁可能真係跟機13.4.2 出
唔覺得.5 可以極速出到

可能係13.4.2 亦可以係13.4.5
但可以肯定SE唔會預載13.4.1或以下 所以當日一定會出更新

13.4.5 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

就係被佢引撚左買iphone11

我初時為咗用octopus on apple pay, 走咗去買apple watch

預咗，希望五月有

同我差唔多，見到有support watch，就即刻轉左玩iOS

話手係屎窟窿同 傾左話就出 Apple Pay ，引人買新機之後就拖住出拖足一年

唔係話有apple pay可能唔換11等部6s捱多一年

5月31號
又可以撚足成個月

5月都未必開啦
算啦
唔好理

到時又話等6月WWDC公布

真係有確實日期又點會唔講呀八達通

比d掌聲大家又比人撚，人地問佢幾時出又話13.4.5出，到13.4.5出左又話4月唔會有得用

又撚
點解之前講咁實13.4.5

其實呢個POST係搞笑POST黎

咪同se post 咁

撚狗撚到佢

2020都就嚟過一半

13.4.5 會唔會維持到10月出iphone12

我記得有人提過13.4

臭果！

一句講晒
唔中 _ 全家啦屌

蘋果巴不嬲都話4月冇

咁佢又實牙實齒話13.4.5出，出左都唔用得既話，咁不如話出左都要係2020年12月31日前先用得

咁你直接講5月咪得囉
咁就係因為時間問題而唔係版本問題啦

爛果男講13.4.5之後我屌佢又撚，俾人負皮
依家

跟版本出又唔用得，咪即係撚狗鳩噏

你講緊SE2定SE3

唔覺有咩衝突，因為4月唔會出13.4.5

iPhone se （2046）

咁即係時間問題啦

Why not both

話之佢係咪真係insider 呢啲料 知就知 唔知就唔知
講到咁撚含糊 懶神秘 要人自己解讀
食屎啦屌你老母
大家唔好再理呢條搏注意嘅on9 負皮就算

佢冇話5月有得用wor

無話咩年份既5月喎

咪傻啦
條撚樣話幾時有得用，大家：
條撚樣話未有得用，大家：

我錯了

都唔知呢條撚樣點解有人信
佢唯一中嘅咪就係八達通幾時有update，仲要係一時中一時唔中
有邊次Apple pay中過？
我都識噏啦，13.4.5或會有㗎喇，冇嘅話我到時咪賴apple囉
5月冇得用㗎，有咪大家happy 囉，我到時噏句成project提早咗大家又正皮我㗎啦

我都好想大家有得用
唔想俾大家屌我

流浮山刀手到先定係Apple Pay
Octopus出先呢

佢意思係13.4.5 打後 及5月打後先有呀
無話5月內一定出呀

可能係只支援ios 13.4.5 以上裝置

有普選先

真

唔係話唔比佢講野
但唔好懶係暗示緊黎緊 幾時好似有
然後唔中 大家屌鳩佢 又賴話 我都冇話實中 估啫嘛

狼來了左3次就係誠信問題

你條撚樣又話走？

有人聽佢9up佢就返嚟㗎囉
依家又唔知去咗邊喇
不過月尾佢又會再返嚟㗎啦

條on9 jason又放流料
垃圾通廢到仆街
摺7左佢啦！
屌你老母

睇下2019年嘅新聞稿幾時又再更新
改做下年稍後推出

wtf
唔係13.4.5出咩

想知新嗰部 se支唔支援八達通

支援都無用啦
佢一日唔出個功能都無廢撚左
就好似我手上部iphone11咁

Don’t ff, 乜撚喇insider全部都係流料
班真係知情嘅把口好密

Yes

jason 又燈

條友又嗡乜？

講咗有人問SE用唔用到

五一黃金週] 係時候包裝到同抗爭有關睇你支那夠唔夠膽放自由行

五大訴求缺一不可黃金經濟圈發展週
推到五一變支那禁語

No
因為屎忽窿下個新聞稿會公佈取消原定計劃

條友擺明係上連登見到爛果話5月份出

實係連登出公海再返來連登

問嚟都無用啦
上年9月都講緊iPhone 8 AW3可以用啦
而家？你換撚埋佢都未出啦

八達通可在 iPhone 和 Apple Watch 上使用的計劃取消

（香港，2020年4月17日）因應技術問題，八達通在 iPhone 和 Apple Watch 上使用的服務未能推出，而有關計劃亦已取消。八達通卡有限公司一向致力提供創新的支付服務，以配合客戶多元化支付需要，公司宣布現正與另一服務提供者進行合作，今年稍後，客戶將可在華為手機上透過 Huawei Pay，使用八達通支付公共交通及零售交易。公司會於稍後公布更多詳情。

咁大獲

笑撚左

正，呢度d巴打最開心

假新聞

推
到全世界炒車

最唔想出嘅就係連登仔，因為出咗無嘢好屌

當初低調D咪算
大鑼大鼓點知一拖再拖
唔俾人屌先奇

丫好嘢喎, 條燃屌仲夠燃膽出post個喎, 搵人屌柒佢啦

899

冇錯
有得keep住屌先好歡樂
如果突然之間冇得屌嘅話 好似失去左啲嘢咁

其實依家 13.4.5 又未出，仲有兩個禮拜唔夠就到 5 月，咪到時睇下囉, 我覺得過埋個 5//1 假應該有眉目

正蘋果耳洗

Fake news

真係見到就唔會吹咁多次都唔中比人恥笑啦

垃圾八達通

22 號做乜?

未來十年係關鍵

綜合蘋果巴嘅資料

垃圾桶應該同某啲公司簽撚咗嘢，
可能獨家打住飛機先，
等到5月個合約期完咗，就可以出啦！

唔好再賴Samsung啦
個獨家18年12月已經完咗

仲講獨家
唔好忘記上年6月份新聞稿係講上年年內出

哎仆街啦

咁煩就咪撚講啦
你又話走嘅？走咗去邊

又有罵戰睇

有雙普選先定有Octopus on Apple pay先

總有人唱反調
出左Apple Pay冇得再屌應該會幾空虛

照屌可也

又要人估
爛果

仲獨家? 我唔覺有咩公司同垃圾通出咗獨家嘢喎

如果計垃圾桶1個月update個app一次嘅pattern,
即係兩個星期就出6.0；
5月頭會有，跟支那星期三出，即係5月6日;
或跟支那Pattern, 第二個星期三，即係5月13日有

次次有update都估一次㗎啦

出左6.0都可以唔出8仔 ON APPLE PAY 架喎

下個月岀個5.6.6 5.6.7..............就好笑

用返Marketing角度

上年11月以來從來冇見過budget去promote Apple Pay

反而Huawei Pay就聽過會出，有埋回贈budget

而且Ventra一樣已經唔會再答有關Apple Pay問題，改為使用同系credit card promotion

我聽返嘅反而係雲閃付同AlipayHK會同一時間開通港鐵

但閘機未有support 支那code喎？
就算用NFC, 垃圾桶個reader, 都support唔到支聯？

蘋果男出嚟答中唔中啦
唔答當你默認㗎嘛

5月35日，咪6月4日囉

陸續加緊scanner
喺閘機前面突舊野出黎，好撚核突

果啲核突scanner, 到時出嚟抗爭，
被人裝修時，應該好易收皮

食蕉啦你

流浮山刀手呢？

磨緊刀

屌，話咁快又就黎爆

其實大家知唔知咩係爆料。
如果實牙實牙齒，
一定唔係錯果d 就已經係官方fact la.
不過上年8仔自己已經證明左，
官方都一樣可以玩鳩你。

既然只係爆料，
你又唔知事主咩部門有幾高級，
甚至只係fd 個fd.
又有咩可能100%啱。

最最奇怪係又要期望人有人爆料，
又要日屌夜屌人唔準，
講野唔清唔楚。

有幾多人肯又俾人罵，
又繼續放料。
咁嘅風氣，
以後其他野有勁news 都唔想share la.

岩呀 佛系等咪算，日日係度嘈都唔知為乜
嘈完又唔會早啲出
最好乜都唔好再講，等佢地自己發癲

出乜?

Octopus on Apple Pay 已成為都市傳說。

好想聽 Professor Pow Pow 把聲講 Octopus on Apple Pay

你連邊日 SE 上市都攪錯

5 月 22 日?

5月35號

之後又可以6月頭 6月中 6月尾
個個月都繼續loop
諗起都興奮

咪好似扑野咁，條女就黎高潮就停一停，吊住條癮。搞到唔上唔落好難頂架

其實真係唔洗太過介懷，連登仔乜都鍾意屌就係人都知

就算100%講到明係嗰日出都會有人屌

原來鳩估可以叫爆料
你講野唔準點爆料?
前排4月頭爆iPhone SE 係正14號出 果啲就叫爆料喇
就算有咩變數推遲取消 都會早過14號爆
咁上面條蘋果佬呢 佢咁叫爆料

大佬 五月頭中尾都講得出 你玩撚曬啦
我就寧願佢唔知唔想講就收聲啦
屌之前仲要搵個小性奴扯貓尾 幫自己造王

等等先
爆料定義係你已經知道內幕消息而提前公布, 唔準就唔叫內幕啦, 係可能會有變數, 但都有原因㗎, 個原因唔會假個喎, 如果你未去到呢啲grade收啲堅風, 即係9估啲所謂原因, 咁呢啲根本唔係咩爆料, 個個都只係9估

問題係我地網民只可以馬後炮佢判斷，
佢係9up 定爆料。

唔中，無得用，
我明大家燥，
覺得俾人撚，
所以屌。

但我就係驚大家慣左手勢。
咩都屌，
D 有心人以後有堅料都費撚事話我地知咋。

疑似小性奴又出黎護航
爆料應該需不中但不遠囉，蘋果佬個d係鳩估撚大家

你屌佢我唔會少忽肉，唔好屈。
果條奴婢唔撚關用我事。

口臭講多句，
就係大家反應咁大咁緊張，
撚到人死母咁，
所以d 人咪鍾意撚你地囉，
有反應先好玩嘛。

仲有大把 要計話

咁啲人一相情願啫, 我對所謂嘅風都係睇下就算, 啲人講到天花龍鳳我都唔會信直至嗰樣嘢發生咗
OoAP有咪用冇咪擺囉, 冇咗佢唔會死嘅

講十次 十次都唔中
咁都仲叫馬後炮判斷？
似係智商問題多d囉

我係話你屌佢屌到咁勁，
嚇親其他有內幕嘅人呀...
有咁難明咩

14.0咪應該唔肯定未必一有囉

出去放風話6月4日出，迫八達lun公司自己澄清推出日期仲好啦🙊

迫？拎把刀上去總部逼或者得

上次支那寶單野 夠好撚到全世界都信到十足啦
最後支那寶可以粒聲唔出

啲人見佢鳩估比人屌 笑佢on9添啦

點解要澄清?
就算佢哋真係on9到要澄清都可以話冇咁嘅事, 密切留意我哋稍後公布
完

22 號

有 消息人士透露今年內推出

appleman：下年邊日係農曆年初一

原來最近都有覆人
不過係hea覆

Appleman style

佢呢啲濕鳩答法, 真係答仲嬲過唔答

冇可能, 已經取消咗

出洋相

其實講真，
真係想出，又點會無推出日期
驚咩人知？
佢地都地答唔出咩日子
都幾難相信佢短期內會出到
算啦

不如唔好開新post啦，仲要比人撚幾耐

其實開post都冇所謂，有時仲可以整圖撚全世界。何樂而不為

俾個post沉啦，唔好再姣婆守唔到寡開post..

等真係出咗先開啦...

俾個post沉啦，唔好再姣婆守唔到寡開post..

等真係出咗先開啦....

Octopus on Apple Pay 等候區 (17)

俾個post沉啦，唔好再姣婆守唔到寡開post..

等真係出咗先開啦..